Copy Cat出沒注意】買不到就要抄到足，Facebook Stories出爐

Facebook近期動作全部都是「抄」！繼Facebook將Snapchat的限時故事功能「複製」至旗下社交平台，包括收購回來的Instagram和WhatsApp，以及自家開發的Messenger，近日再下一城，索性將這個功能也加入到「總部」Facebook上，「Facebook Stories」正式出爐。

Photo by TechCrunch

不少人對Facebook Stories這項「新功能」都相當熟識，因為其與Snapchat的限時動態故事功能沒有分別。用家可以在照片上盡情塗鴉或加入貼圖，程式會將照片剪輯成短片，而張貼後24小時，短片便會自動消失。

「Facebook Stories」推出後反應相當熱烈，雖然現階段只供愛爾蘭、智利、希臘及越南用戶試用，但相信很快便會拓展至全球用戶。

Photo by TechCrunch

自從Facebook在2013年收購Snapchat失敗後，Mark Zuckerberg似乎心有不甘，陸續在旗下的社交平台上推出與Snapchat模式一模一樣的Story功能，即使被外界批評「毫無新意，只懂抄襲」，他亦繼續懶理。

Photo by The Information

上市兩星期的Snap，當初在IPO建議書上亦將Facebook列明為主要風險因素，雖然上市首日股價大漲，但最近一星期卻一直徘徊在比開盤價還要低3美元的價位，明顯反映市場對Snapchat信心不足。

反正Snapchat根本打唔入老年用家市場
Facebook個demographic其實好適合咁抄法
個learning curve又低，可以收窄generation gap

好無恥

你叫廢老玩story?

真係屌佢老仲未抄夠 同小米一鳩樣

祝佢全家身體健康

垃圾facebook
搞完whatsapp啲用家都屌柒個垃圾function
而家facebook自己個app又搞多次
不過instagram抄完又完係好多人用